【Gobee.bike執笠】退款問題未解決 老細偕女友出國四圍威

本港首間共享單車Gobee.bike上月宣布公司清盤，結束本港業務，承諾明日限期退還用戶按金。惟上月中有傳媒報道，消委會至少收到60宗主要涉及Gobee.bike退回按金及充值額的投訴。記者發現，自Gobee.bike結業後，其公司行政總裁與女友周遊列國，其間記者多次查詢有關結業投訴，對方並無回覆。有民間組織批評，該公司態度不負責任，要求政府長遠制定預付式服務監管制度，保障消費者權益。

進軍本港市場只有一年的Gobee.bike，自上月10日宣布結業，決定下周三所有單車將經系統上鎖，單車將無法使用。公司稱不會退回用戶餘額，只會於8月10日，即明日限期前退還用戶按金。

早前《香港01》已報道，民間團體「沙田脈搏」發現有不少單車已被上鎖或無法登入程式，並收到至少30名苦主投訴，擔心有人「夾帶私逃」，於是報警求助。另有不少苦主因無法退回按金，向消委會投訴。據了解，消委會上月中至少收到60宗主要涉及Gobee.bike退回按金及充值額的投訴。

Gobee.bike結業問題惹人詬病，怨聲載道，惟《香港01》於社交媒體發現，該公司行政總裁Raphael Cohen早於Gobee.bike結業前，已與女友周遊列國，先到內地鳳凰古城，至公司結業後5日， 兩人又回到家鄉法國，參與世界盃慶祝活動，其後暢遊摩洛哥。今月初兩人再到葡萄牙觀光，生活十分多姿多采。

該公司結業初期，《香港01》記者曾向Raphael查詢坊間投訴時，對方反應積極馬上回應，亦稱該公司會如期退回按金，及回收其共享單車。惟自上星期五（3日），記者多次透過電話訊息了解相關進展，Raphael「已讀不回」，並無回覆查詢。

協助苦主索償的「沙田脈搏」召集人李春臨批評Gobee.bike一直無肩負責任處理結業問題，又指一直無法與該公司負責人聯絡。他指出，退還用戶按金的最後限期將至，仍有苦主反映無法退回按金。他又提及，該公司曾承諾與政府商討回收單車事宜，至今仍未有下文，其共享單車隨處可見，政府部門之間對回收單車「你推我讓」，形容「不但市民受罪，政府亦受連累」。

上月底，該組織聯同苦主代表到小額錢債審裁處，向Gobee.bike申索租用單車的餘額30元，並將於今個月22日上庭，未知對方會派何人出席。李春臨強調，索償金額雖少，但「意義重大」，冀成為先例迫使政府長遠制定預付式服務監管制度，如參考新加坡設立交易冷靜期、退款機制和監管第三方支付機構等，否則「共享單車災難」只會不斷重演，令不法公司乘機「捲款潛逃」。

周街都仲係D廢鐵唔撚清

仆街

洗晒啲錢等你無得追

D 鬼呃撚晒你 D 錢再屌你 D 女 睇下條唐妹幾開心

香港人質素低！唔識珍惜！

唔係香港人質素差佢洗鬼執咩
鬧返人轉頭

典型支那企業短線賺錢模式

其實ToS 寫明只退按金不退餘額

啲人係可以小額錢告Gobee
但喺Gobee 輸官司前，佢哋真係冇義務回應你架喎